同我入嚟！ 睇睇呢篇文章的講法

目前看黎, 政府應該有判斷, 經過呢三個月, 要拖散場運動耗時會好長, 同時, 運動雖然將來被拖散, 但雙普選的要求會無日無之, 分分鐘個個週末都會有零星示威, 政府完全無辦法有效管治.

嘗試用另一種思考邏輯去看:

北京早已經同意讓步撤回(8月), 但條件是管治香港的班底要用盡一切手段令到事件停息, 當中應有條件:
1. 由於運動一開始, 已定性為暴動, 需要將香港的運動起碼定義為一小撮人的暴動, 破壞了香港的一國兩制, 否則, 北京無法向墻內14億人交代
2. 制止雙普選的訴求, 北京無可能讓香港普選, 依家d年輕人, 平民百姓已經搞得搞大, 如果普選出一個和北京對著幹的特首, 根本無法控制香港
3. 盡量避免美國插手, 特別是在美國立法對香港監管(即民主人權法例)
4. 時間, 盡量在10.1前擺平事件 (林鄭錄音證明了這個日期是曾經被提及, 但現在的現實北京已經接受不需要一定在10.1擺平)
如果香港管治班底搞唔掂, 呢班人都要玩完.

按呢個思路去看, 第1, 第2才是重點, 呢兩點是管治能力, 手法問題, 亦是北京最看重的.
第3點應盡量去做, 但主導權並不在呢班管治班子, 加上侵已經擺明車馬同中國玩野.

先看第3點:
因有避免美國插手這一目的, 所以上週正式宣佈撤回. 我認為管治班底, 甚至北京經過兩日評估, 發現正式撤回已經無可能阻止美國通過法例. 所以, 他們可以做的只有:
1. 北京在中美貿易讓步換取美國佬不通過
2. 嚴格執行上述第1, 第2點, 且要令香港的暴動成為國際認可的事實, 亦同時可以阻止雙普選的訴求

所以, 出現了禮拜六, 禮拜日的劇本出來, 更有羅範呢d低俗無腦下三濫的說話(仲要在英文節目, 即要講比外國聽), 這只是進一步挑釁, 831 CCTV擺明唔比你看, 等你認定有人死. 等你地一路暴躁, 一路升級, 同時喬裝人士一路帶頭, 一路火上添油, 香港變成一個動亂的城市成為事實, 參考67暴動, 最後由左仔放菠蘿, 引起民憤而收手.
呢次, 會不會再有喬裝人士放汽油彈, 並教唆放入地鐵內(禮拜日已經在地鐵口, 試探民情及連登反應), 導致無辜受傷或真出人命? 會不會有喬裝人士放汽油彈, 甚至菠蘿入警署, 導致警察傷亡?
當城市動亂到一定程度, 再放831片出來, 證明831無死人, 係由暴徒捏造謠言, 甚至乎可以砌示威者散佈謠言, 目的令到香港動亂, 要港獨.
在這個情形裡, 當城市已經動亂, 無辜人命出現, 所有和理非全部收皮, 一出聲, 即是暴徒.

當劇本去到這個程度. 上述第1點任務完成, 第2點, 雙普選亦不會再被提出, 有提出亦只有小部分, 政府可以輕易踏平. 然後再祭出獨立調查委員會, 這時候, 獨立調查委員會的人選政府可操作空間好大, 同時可以平息一般市民之怨氣, 甚至乎, 因獨立調查一定會牽涉到前線警員, 做出特赦, 同時特赦埋大部分被捕示威者(核心示威者不被特赦)

(坊間亦有內鬥說法, 其實都可以用以上的邏輯來判斷, 你將北京代入為習派, 管治香港班底代入為江派, 內鬥主要的引發點為送中條例, 因江派擔心在港的利益集團會被引用而抓入大陸, 而撤回已經說明習讓步, 讓步後, 就是如何處理這個爛攤子, 答應所有訴求, 對北京管治香港會帶來災難, 所以, 現在應該在聯手. 但是江派如果擺唔平呢個運動, 可能會面對比送中輸得更慘的後果, 所以, 現在他們一定會用極左, 極卑鄙的手段)

好似只有用以上的陰謀論來判斷, 否則, 真的無法解釋為何, 在上禮拜宣佈撤回, 警察有兩日的克制後, 之後繼續發癲.

自推

推